<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Circle related -->
    <string name="riddle_type_circle">Graue Zellen</string>
    <string name="riddle_type_circle_advertising">Ein einfaches Experiment, das darauf abzielt, deine grauen Zellen durch graue Kreise zu stimulieren.</string>
    <string name="riddle_type_circle_explanation">Berühre einen Kreis, um diesen in vier kleinere aufzuteilen. Dadurch wird die Kontur des versteckten Bildes sichtbar.</string>
    <string-array name="riddle_type_circle_hints">
        <item>Teile bei unserem ersten Experiment einen Kreis, so wie Mose das Wasser. Nur nicht in zwei Hälften, sondern in vier neue Kreise. Irgendwann erkennst du durch die feineren Konturen ein Bild. Falls nicht, führe ich die Versuchsreihe mit Pantoffeltierchen weiter, die diese Tests mit Bravour bestanden haben.</item>
        <item>Demo Version beendet. Kaufe die Vollversion für nur 39,99€. Just kidding. Geh trotzdem mal in den Shop. Dort finden sich praktische Dinge, wie zum Beispiel der intergalaktische Kreislaser-Turbo-Schneider…</item>
        <item>Eine Schnellanleitung findest du oben rechts. Dort kannst du auch ein Bild überspringen, solltest du mal nicht weiter kommen.</item>
        <item>Einen Nachschub an Bildern kannst du dir von WiseMind geben lassen. Per Download hast du umgehend neue zur Verfügung!</item>
        <item>Sollte dieser Experimenttyp einigermaßen erfolgreich verlaufen, kannst du später in der Mitte zwischen verschiedenen Versuchen wählen. Oder zurückgestellte Exerimente fortführen.</item>
        <item>Manche menschliche Augen erkennen manche Bilder manchmal erst aus manch einer Entfernung. Manchmal hilft auch ein Screenshot.</item>
        <item>Hast du dich schon gewundert, warum WiseMInds Lob manchmal grün ist? Dann hast du das Rätsel schneller oder besser gelöst als standardmäßig erwartet.</item>
        <item>Du bekommst täglich für die ersten paar gelösten Rätsel Bonus Zellen. Der Bonusfaktor nimmt langsam ab. Wie viele du bekommst, ist abhängig von der Dauer und Schwierigkeit des Rätseltyps.</item>
        <item>Je mehr Ausrufezeichen, desto größer der Bonusfaktor.</item>
    </string-array>
    <string name="article_circle_divide_by_move_feature_name">Intergalaktischer Kreislaser-Turbo-Schneider</string>
    <string name="article_circle_divide_by_move_feature_descr">Per Wischen Kreise mit dem Finger zerschneiden. Sehr entspannend!</string>

    <!-- Snow related -->
    <string name="riddle_type_snow">Zorny Zell</string>
    <string name="riddle_type_snow_advertising">Ein anspruchsvolleres Experiment, in dem du eine seltsame Zelle durch die wirren Schleier deines Geistes steuerst und merkwürdige Dinge einsammeln musst.</string>
    <string name="riddle_type_snow_explanation">Beschleunige die Zelle hin zu deinem Finger, oder später durch Kippen des Gerätes. Sammle Süßigkeiten, wachse und explodiere das Bild frei.</string>
    <string-array name="riddle_type_snow_hints">
        <item>Ein neuer Test. In der Umgebung der Zelle platzieren wir kontaminierte biologische Stoffe einer anderen Spezies, um die Reaktion der Zelle darauf zu testen. Achte auf die Partikel, die von dem Stoff ausgehen und deiner Zelle schaden. Den Rest werden wir, wie in der Politik, mit einer Lüge bestmöglich verschleiern.</item>
        <item>Durch den Versuch erhoffen wir uns tiefere Einblicke in die irdische graue Substanz, ein Bestandteil deines Zentralnervensystems. Dazu mussten wir aus deinem Gehirn eine Zelle entfernen.</item>
        <item>Woher Engelchen kommt? Wir haben einer Zelle Tätrhaw injiziert. Das zeigt der Zelle die blanke Realität.  Als wir das Zeug der Zelle eines Politiker gegeben haben, ist die Zelle augenblicklich geplatzt.</item>
        <item>Engelchen schützt dich vor Partikeln oder Wandkollisionen. Der Effekt lässt nach, wenn Engelchen durch giftige Süßigkeiten benommen wird.</item>
        <item>Engelchen ist manchmal etwas übermütig. Versuche es loszuwerden indem du es gut fütterst oder aus dem Kontrollbereich drängst.</item>
        <item>Ohne Engelchen wird deine Zelle temporär in den Narrheits-Zustand versetzt. Partikel lassen dich stärker schrumpfen und Wandkollisionen solltest du komplett vermeiden…</item>
    </string-array>
    <string name="article_snow_feature_orientation_sensor_name">Balanceakt</string>
    <string name="article_snow_feature_orientation_sensor_descr">Ermöglicht die Wahlmöglichkeit, die Zelle durch Kippen des Geräts zu steuern!</string>
    <string name="article_snow_feature_orientation_sensor_on">Kippen</string>
    <string name="article_snow_feature_orientation_sensor_off">Drücken</string>

    <string-array name="devil_talk_recovering_start">
        <item>Aah mein Magen</item>
        <item>Autsch</item>
        <item>Muss… be…schütz…en</item>
    </string-array>
    <string-array name="devil_talk_recovered">
        <item>Mir geht\'s wieder gut!</item>
        <item>Da habe ich mir wohl für dich den Magen verdorben…</item>
        <item>Das habe ich nur für dich durchgestanden!</item>
    </string-array>
    <string-array name="devil_talk_return">
        <item>Deine Anziehungskraft hat mich wieder her geholt.</item>
        <item>Hast du mich vermisst?</item>
        <item>Ich werde dich nicht nochmals verlassen.</item>
        <item>Mein Schatz, ich bin wieder da!</item>
        <item>Wiederauferstehung erfolgreich abgeschlossen!</item>
        <item>Ich bin zu anhänglich? Ich würde das Leidenschaft nennen.</item>
        <item>So wie der Mond bei der Erde bleibt, so bleibe ich bei dir!</item>
        <item>Wiederbelebung in 3..2.. ups, bin ja schon da.</item>
    </string-array>
    <string-array name="devil_talk_killed">
        <item>Ich komme wieder.</item>
        <item>Neeeeeeiiiiiinnnnnn.</item>
        <item>Was zur Hölle tust du da?</item>
        <item>Liebst du mich denn nicht?</item>
        <item>Tu das nicht, du brauchst mich!</item>
        <item>Das Bonbon ist eine Lüge!</item>
        <item>Ach, diese unerwiderte Liebe tut so weh…</item>
        <item>Das war mal wieder ein Schuss in den Oooooofen.</item>
    </string-array>
    <string-array name="devil_talk_cell_eat_candy">
        <item>NEIN! Das ist doch giftig!</item>
        <item>Bist du so blind, dass ist kein Bonbon?!</item>
        <item>Warum tust du das, hör auf damit!</item>
        <item>Seufz…</item>
        <item>Stop! Achte auf deinen Cholesterinspiegel!</item>
        <item>Wer hat dir eigentlich deine Manieren beigebracht?</item>
    </string-array>
    <string-array name="devil_talk_cell_eat_candy_explosive">
        <item>Wooah, bleib ruhig, schön ruhig.</item>
        <item>Wann warst du das letzte Mal so richtig glücklich?</item>
        <item>Schnell, küss die Wand!</item>
        <item>Das wird gleich wehtun.</item>
    </string-array>
    <string-array name="devil_talk_mock">
        <item>Vergiss es, ich dreh einfach weiter meine Kreise</item>
        <item>Ich will dir doch nur helfen.</item>
        <item>Wieso behandelst du mich so grob, du machst mich ganz traurig.</item>
    </string-array>

    <!-- Triangle related -->
    <string name="riddle_type_triangle">Triluminati</string>
    <string name="riddle_type_triangle_advertising">Ein einfaches Experiment, deine grauen Zellen haben an Farbe gewonnen und das Rätsel an Ecken.</string>
    <string name="riddle_type_triangle_explanation">Berühre ein Dreieck, um es in kleinere Dreiecke aufzuteilen. Dadurch wird das versteckte Bild immer besser erkenntlich.</string>
    <string-array name="riddle_type_triangle_hints">
        <item>WiseMind meint, ich rede zu viel. Ich halte mich deshalb kurz: Ein farbliches Pendant zum Kreis-Test. Klickst du auf ein Dreieck, teilt sich dieses in zwei kleinere. Wozu das ganze? Zum Testen eurer Farbwahrnehmung.</item>
        <item>Wenn du mehrere Dreiecke berührst, teilst du alle auf einmal. Magic! Ansonsten gleiche Punkte wie beim Kreis-Experiment.</item>
        <item>Ich bin ein angesehener Wissenschaftler. Wenn du mich zu solch einfachen Dingen fragst könnte ich genervt reagieren…</item>
        <item>Du kannst deine kurze Lebenszeit gerne weiter verschwenden und Buttons drücken.</item>
        <item>Bist du verliebt in mich oder wieso willst du nicht loslassen?</item>
        <item>Menschenskind! Jetzt habe ich genug! 300 Milliliter von dieser Spritze. Das haut sogar einen Elefanten um. Und Tschüss.</item>
    </string-array>
    <string name="article_triangle_divide_by_move_feature_name">Intergalaktischer Turbolaser-Dreieck-Schneider</string>
    <string name="article_triangle_divide_by_move_feature_descr">Dr. Kulg hat sämtliche Mitarbeiter einen ganzen Monat gequält, um den Kreislaser weiterzuentwicklen!</string>

    <!-- Dice related -->
    <string name="riddle_type_dice">Alien-Cube</string>
    <string name="riddle_type_dice_advertising">Ein verzwicktes und kompliziertes Experiment für die Logistiker und Geduldigen. Es müssen Würfel auf einem Gitter bewegt und kombiniert werden.</string>
    <string name="riddle_type_dice_explanation">Berühre ein leeres Feld, damit ein neuer Würfel erscheint. Bewege und kombiniere Würfel gleicher Augenzahl und Farbe, um das ausgeblasste Bild sichtbarer zu machen.</string>
    <string-array name="riddle_type_dice_hints">
        <item>Ein komplizierter Test. Kombiniere  Würfel gleicher Zahl und Farbe. In den angezeigten Bereichen entsteht Transparenz. Es gibt drei Basiswürfel rot, gelb und grün sowie die Sonderwürfel lila und den Alien Cube. Der Alien-Cube hat auf jeden Basiswürfel unterschiedliche Effekte.</item>
        <item>Grund für diesen komplizierten Versuch ist eine Anomalie, die wir bei euch festgestellt: Euren irdischen Würfel fehlt eine Dimension. Sie haben fälschlicherweise 6 Seiten, obwohl es 9 sind. Wir testen dein Gedächtnis daher auf Realitätsbasis hinsichtlich Kombination, Zahlen, Taktik, Logik, Farbe, Bewegung, Logistik und Schnelligkeit. Ja, ich halte es auch für einen Fehler, weil dich das ziemlich überfordert, aber Befehl ist Befehl.</item>
        <item>Nun zum Alien-Cube. Alien-Cube auf Rot ergibt den gleichen Würfel in grün. Plus Transparenz im entsprechenden Bereich.</item>
        <item>Alien-Cube auf Gelb deckt das Feld zu 100% auf und lässt die Würfel verschwinden.</item>
        <item>Alien-Cube auf Grün ergibt lila. Die aufgedeckten Felder sind beweglich aber die Transparenz ist abhängig von der Augenzahl.</item>
        <item>Was ich empfehle?  Wenn du bereits einen grünen Würfel hast, kannst du mit rot sofort einen zweiten grünen Würfel mit geschenkter Transparenz bekommen.\nAls Glücksspieler empfehle ich gelb. Möchtest das ganze Bild scannen, würde ich einen grünen Würfel nehmen.</item>
        <item>Wenn ich den Alien–Cube auf grün kombiniere, dann meist auf 4–6. Wieso? Na das Verhältnis Felder:Transparenz ist hier ziemlich gut.</item>
        <item>Ein volles Feld ist nicht unbedingt tragisch: du verlierst zwar rote und gelbe Würfel sowie etwas Transparenz, dafür hast du wieder Freiraum.</item>
        <item>Nach dem Ameisenprinzip können rote und gelbe Würfel beliebig bewegt werden, sofern ein Weg frei ist. Was wohl der maximale Sprung ist?</item>
    </string-array>

    <!-- Jumper related -->
    <string name="riddle_type_jumper">Monstarathon</string>
    <string name="riddle_type_jumper_advertising">Ein bewegendes Experiment als Jump and Run. Springe über Hindernisse und bleibe bloß nicht hängen!</string>
    <string name="riddle_type_jumper_explanation">Berühre das Feld, um über Hindernisse zu springen. Halte länger gedrückt, um höher zu springen.</string>
    <string-array name="riddle_type_jumper_hints">
        <item>Ihr Menschen seid ein merkwürdisches Völkchen. Ein Esel lässt sich mit einer Karotte zum Laufen animieren, bei euch Homo-Sapiens bedarf es einem Bündel Geld, obwohl das nicht mal essbar ist.</item>
        <item>Wie dem auch sei. Wir haben an einem Geschäftsmann einige Versuche durchgeführt und dazu die Erinnerungen blockiert. Du kannst die Blockade lösen, indem du über Hindernisse springst. Mit einem einfachen Gedanken konnten wir unseren Kaufmann zu einem Marathon mit Hindernissen motivieren: \"Am Ende des Regenbogens steht ein Topf voller Geld.\" Zu schade, dass es nachts keinen Regenbogen gibt.</item>
        <item>Einmal klicken: Jump, zweimal klicken oder gedrückt halten: Double Jump. Kapiert?</item>
        <item>Es gibt vier Bereiche. Je nach Schwierigkeit wird die Erinnerung unterschiedlich groß ausfallen.</item>
        <item>Nach jeden x-überwundenen Hindernissen wird sich unser Geschäftsmann erinnern. Manchmal aber an irrelevante Dinge, der Bereich bleibt dann unverändert.</item>
        <item>Übung macht den Meister. Aber manche Menschen sind für Jump and Runs einfach nicht geschaffen.</item>
        <item>Du fragst dich wer Manomnom ist? Ein mysteriöses Wesen!</item>
        <item>Manomnom wartet im letzten Bereich auf dich. Und weil mein Meister ihn so gern hat, auch nach jeder Schwierigkeitszone.</item>
        <item>Sein Laserstrahl verkohlt dich übrigens nur zu seinen Füßen. Der Rest ist lediglich Showeinlage.</item>
        <item>Warum er alles Lasern will? Nach dem Verspeisen von Antimaterie ist er leider etwas verrückt geworden.</item>
        <item>Manomnom und ich sind die Lieblinge meines Meisters!</item>
        <item>Ach Manomnom, du Dummerchen. Warum konntest du Nimmersatt deine Klauen nicht einfach von der Antimaterie lassen…?</item>
    </string-array>
    <string-array name="riddle_jumper_collision_break">
        <item>Das kannst du besser</item>
        <item>Auf ein Neues</item>
        <item>Du schaffsts noch weiter</item>
        <item>Game Over!?</item>
    </string-array>
    <string name="riddle_jumper_new_highscore">Neuer Rekord %1$dm !</string>
    <string name="riddle_jumper_old_highscore">Bisheriger Rekord %1$dm</string>
    <string name="article_jumper_start_further_descr">Starte ab 200m und überspringe den leichten Teil.</string>
    <string name="article_jumper_start_further_name">Triple XxX</string>

    <!-- Memory related -->
    <string name="riddle_type_memory">Memory</string>
    <string name="riddle_type_memory_advertising">Für manche ein leichtes Experiment. Für andere, meist Erwachsene, oft schwierig. Man muss sich Karten merken!</string>
    <string name="riddle_type_memory_explanation">Finde Kartenpaare mit gleichen Bildern und decke diese durch Klicken auf.</string>
    <string-array name="riddle_type_memory_hints">
        <item>\"Wie mächtig katastrophal ist das irdische Gedächtnis beim Thema Erinnerung?\". Dieser Frage wollen wir mit diesem Experiment nachgehen. Und die Anleitung ist für dich extra simpel gehalten: Decke identische Kartenpaare auf!</item>
        <item>Deckst du ein Paar auf so bildet sich ein Pfad zwischen dem Paar, was kurzzeitig alle Karten unter dem Pfad aufdeckt.</item>
        <item>Der Pfad macht aus roten Karten wieder gelbe und aus gelben wieder grüne.</item>
        <item>Die verschiedenen Kartenfarben können als Gedächtnisstütze dienen. Und von grauen Karten kann jeweils nur eine aufgedeckt sein.</item>
        <item>Nichts hält dich davon ab alle Karten auf einem Zettel zu notieren. Außer dein Stolz. Denn kleine Kinder schaffen das auch so!</item>
    </string-array>

    <!-- Developer related -->
    <string name="riddle_type_developer">Entwickler</string>
    <string name="riddle_type_developer_explanation">Hallo ich oder Bruder.</string>

    <!-- Torchlight related -->
    <string name="riddle_type_torchlight">Fakel</string>
    <string name="riddle_type_torchlight_explanation">Geheim und mysteriös und bla bla.</string>

    <!-- Flow related -->
    <string name="riddle_type_flow">Chaosfluss</string>
    <string name="riddle_type_flow_advertising">Ein einfaches Rätsel für Chaoten. Decke mit gesetzten Zellen im unbekannten Chaos bekannte Punkte und Bilder auf!</string>
    <string name="riddle_type_flow_explanation">Berühre das Feld, wodurch Zellflüsse entstehen. Versuche Puntke nahe an Konturen zu setzen, damit Linien im Bild abgesucht werden.</string>
    <string-array name="riddle_type_flow_hints">
        <item>So verworren du dieses Experiment auch findest, so lässt sich im groben euer Geist beschreiben: Konfus und leer. Zumindest am Anfang! Wir haben daher euren Verstand nachgebaut.\nTippe auf das Feld, um Zellis zu platzieren und die Kontur des Bildes aufzudecken!</item>
        <item>Zellis besitzen nur teilweise Intelligenz. Daher wird die Kontur nur von jeder dritten gesetzten Zelli abgesucht.</item>
        <item>Die Lebensdauer der Zellis ist bei allen gleich.</item>
        <item>Nur wenige der Zellis werden bis zum Ende ihres Lebens arbeiten. Die meisten kollidieren irgendwann in einer Sackgasse.</item>
    </string-array>

    <!-- Lazor related -->
    <string name="riddle_type_lazor">Lazor</string>
    <string name="riddle_type_lazor_advertising">Ein arkades Experiment mit futuristischen Aspekten. Verteidige die Stadt gegen bedrohliche Kometen.</string>
    <string name="riddle_type_lazor_explanation">Der nächste aufgeladene Lazor wird an den gewählten Punkt schießen und dort -oder bei Kollision- explodieren. Stoppe die Zerstörung!</string>
    <string-array name="riddle_type_lazor_hints">
        <item>Eine Simulation, um deine Reaktion auf außerplanetarische Bedrohungen zu messen. Schieße mit den Lazorn auf die Bedrohung. Bei Kollision oder Erreichen des geklickten Punktes wird der Lazor explodieren. Entlang des Kometenschweifes wird die entsprechende Farbe aufgedeckt.</item>
        <item>Das grüne Schild schützt deine Stadt vor Einschlägen. Ohne Schild wird die Farbe entlang des Schweifes zugedeckt.</item>
        <item>Weiße Kometen decken den Bereich vollständig auf, aber auch wieder zu. Priorisiere sie vor allen anderen Farben!</item>
    </string-array>
</resources>