<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
    <string name="riddle_hint_dialog_title">Informationen</string>
    <string name="riddle_hint_image_disliked">Schlechtes Bild für Rätsel</string>
    <string name="image_author">Autor</string>
    <string name="image_author_name">Name</string>
    <string name="image_author_source">Quelle</string>
    <string name="image_author_license">Lizenz</string>
    <string name="image_author_title">Titel</string>
    <string name="image_author_extras">Extras</string>

    <string name="riddle_make_next">R</string>
    <string name="riddle_next_type">T</string>
    <string name="init_skip_available_all">-testsubjekt bereit-</string>
    <string name="init_skip_unavailable">-lade testsubjekt-</string>

    <string name="intro_test_subject_name">-Test Subjekt-</string>
    <string name="intro_test_subject_estimated_intelligence">-Intelligenz-</string>

    <string name="test_subject_0_name">Kind</string>
    <string name="test_subject_0_int">404</string>
    <string-array name="test_subject_0_intro_main">
        <item>°Oh! Seine Durchlauchtheit lebt ja doch!°</item>
        <item>°Kann Er sich erinnern, was vor unserer Ankunft passiert ist? Nein? Ich werde Ihm helfen sich zu erinnern!°</item>
	<item>°Eure Erlauchtheit hat uns angewiesen, das Wurmloch in der Nähe unserer Heimat zu nehmen°</item>
	<item>°Wozu? Na um Intelligenz in neuen Arten zu finden°</item>
	<item>°Ja! Er habe richtig gehört! Wir haben die Reise durch das Wurmloch überstanden..°</item>
	<item>°..nunja, fast. Seine Erinnerung ist wohl verloren gegangen...°</item>
	<item>°Aber das beste kommt noch: Wir wurden fündig auf unserer Suche!°</item>
	<item>°Wenn mich mein Artengedächtnis nicht täuscht, dann handelt es sich hier um einen Menschen°</item>
	<item>°Diese Spezies hat ein kleines Gehirn aber eine große Intelligenz°</item> 
	<item>°Nein, keine Hyperintelligenz um Präsident zu werden. Zumindest nach unseren Maßstäben. Auf dem Planeten sehen die das anscheinend anders°</item>
	<item>°Wenn Seine Durchlauchtheit nun erlaube:°</item>
	<item>°Ich vermute eine größere Intelligenz in diesem Testsubjekt als bei dem Rest. Wozu er ein Handtuch hat? Keine Ahnung°</item>
	<item>°Ja seine Durchlauchtheit! Dieses Wesen scheint noch in einem frühen Entwicklungsstadium zu stecken°</item>
        <item>°Wenn Er mich kurz.. an diesen.. Computer lassen.. Danke°</item>
        <item>°Wow°</item>
        <item>°Ich dachte schon unser Bordcomputer wird neidisch°</item>
        <item>°Doch zuerst maleinige Prüfungen mit dem Testsubjekt°</item>
        <item>°Mal sehen. Ich stöpsel nun das Gehirn an°</item>
        <item>°Hoppla. Falsches Kabel°</item>
        <item>°Es zuckt. Puh, ein Lebenszeichen. Da bin ich aber beruhigt°</item>
        <item>°Hallo Gehirn°</item>
        <item>°Huch, ich könnte schwören es hat mich angegrinst°</item>
	<item>°Egal. Seine Erlauchtheitheit, ich starte nun den Test!°</item>
    </string-array>
    <string-array name="test_subject_0_intro_nuts">
        <item>°...°</item>
        <item>°Drücke ich hier, dann.. oh, es lacht°</item>
        <item>°Und hier..eine rausgestreckte Zunge? Was hat das zu bedeuten? Hm, ich schreibs ins Protokoll..°</item>
        <item>°So, bloß nicht überfordern, mal sehen..°</item>
        <item>°..Buchstaben, nö. Zahlen, negativ, was kennt das Subjekt eigentlich?°</item>
        <item>°..habs wohl überschätzt..</item>
        <item>°Mal sehen, wie es auf Bilder reagiert°</item>
        <item>°Notiz an selbst: Menschen dumm, aber widerstandsfähig gegen Traktorstrahl°</item>
    </string-array>

    <string name="test_subject_1_name">Kind</string>
    <string name="test_subject_1_int">Kennt Buchstaben</string>
    <string-array name="test_subject_1_intro_main">
        <item>-hallo testsubjekt-</item>
        <item>°Es tut sich etwas, Marvin hat seine Wette verloren°</item>
        <item>-war klar-</item>
        <item>°Wenn das Kind noch dicker wird, brauchen wir mehr Energie°</item>
        <item>°Vielleicht hätten wir doch kein zufälliges Subjekt nehmen sollen°</item>
    </string-array>
    <string-array name="test_subject_1_intro_nuts">
        <item>°Was seine Eltern wohl denken°</item>
        <item>°Hat er seinen Grips von seinen Eltern°</item>
        <item>°Will jemand wetten was passiert?°</item>
        <item>°Neue Runde, neues Glück°</item>
    </string-array>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nINHALT</string>
    <string name="app_name">WhatsThat</string>

</resources>